\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grüne Vettel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Feenwesen, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {82 (11W8+33)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 12,
        con = 16,
        int = 13,
        wis = 14,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Arkane Kunde +3, Heimlichkeit +3, Täuschen +4, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache, Sylvanisch},
        challenge = 3
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken der Vettel ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 12). Die Vettel kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Einfache Illusion, Gehässiger Spott, Tanzende Lichter}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Die Vettel kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Stimmen nachahmen}
        Die Vettel kann Tierlaute und menschliche Stimmen nachahmen. Ein Kreatur, die diese Geräusche hört, erkennt sie als Imitation, sofern sie einen SG-14-Weisheitswurf (Motiv erkennen) besteht.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Illusionäres Erscheinungsbild}
        Die Vettel hüllt sich und alles, was sie trägt oder hält, in eine magische Illusion, die sie wie eine andere Kreatur von ihrer ungefähren Größe sowie von humanoider Gestalt erscheinen lässt. Die Illusion endet, wenn die Vettel sie mit einer Bonusaktion beendet oder ihre Trefferpunkte auf 0 sinken. Die Veränderungen durch diese Illusion halten einer genauen körperlichen Untersuchung nicht stand. Beispiel: Die Vettel könnte sich illusionär glatte Haut verleihen, doch jemand, der sie berührt, würde ihre Falten spüren. Anderenfalls muss eine Kreatur eine Aktion ausführen, um die Illusion visuell zu untersuchen und einen SG-20-Intelligenzwurf (Nachforschungen) auszuführen. Bei einem Erfolg bemerkt die Kreatur die Tarnung der Vettel.

        \DndMonsterAction{Unsichtbare Passage}
        Die Vettel wird magisch unsichtbar, bis sie angreift oder ihre Konzentration endet (wie bei einem Zauber). Solange sie unsichtbar ist, hinterlässt sie keine physischen Spuren und kann nur durch Magie gefunden werden. Ausrüstung, die sie trägt oder hält, ist ebenfalls unsichtbar.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
